\documentclass[10pt,xcolor={table, svgnames, dvipsnames}]{beamer}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{enumitem}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{comment}
\usepackage{luacode}


\setbeamersize{
  text margin left = 0.5cm, % normalement c'est 1 cm
  text margin right = 0.5cm % normalement c'est 1 cm
}


%\scriptsize{\faCircle}\,\normalsize{}
\usetheme{Malmoe}

\definecolor{Bleu1}{RGB}{99,186,218}
\definecolor{Gris}{RGB}{188,188,188}

\setbeamercolor{structure}{fg=Bleu1}
\setbeamercolor{mini frame}{fg=Gris, bg=Gris}
\setbeamercolor{example text}{fg=Gris, bg=Gris}
\setbeamercolor{title}{fg=red, bg=Bleu1!20}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=Green}
\setbeamercolor{section in toc}{fg=black}
\setbeamercolor{headline}{fg=red, bg=red}
\setbeamercolor{section in head/foot}{fg=white}
\setbeamercolor{subsection in head/foot}{fg=black}
\setbeamercolor{title in head/foot}{fg=black}
%\setbeamercolor{description item}{fg=Gris, bg=Gris}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\addtobeamertemplate{footline}{\hfill\insertframenumber/\inserttotalframenumber\hspace{0.5cm}\null}

\title[4\ieme\, Fractions : multiplications et divisions]{Chapitre 9 - Fractions : multiplications et divisions}
\author{Anthony Salze}
\institute{Collège}
\date{}

\begin{document}

\begin{luacode}
	chap=9
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}

\section{Introduction}
\subsection{Prérequis  - Objectifs}
\begin{frame}
	\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Chapitre $7$ - Fractions : additions et soustractions. \pause
\end{itemize}
~~\\
\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Multiplier deux fractions entre elles ; \pause
	\item Connaître l'inverse d'un nombre et plus particulièrement d'une fraction ; \pause
	\item Diviser deux fractions entre elles.
\end{itemize}
\color{black}
\end{frame}

\subsection{Rappels} 
\begin{frame}
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Une fraction égale à $\dfrac{4}{5}$ est \ldots \newline & $\dfrac{5}{6}$ & $\dfrac{80}{100}$ & $\dfrac{12}{15}$ &2,%3
Une fraction simplifiée de $\dfrac{21}{35}$ est \ldots \newline & $\dfrac{3}{5}$ & $\dfrac{2}{3}$ & $\dfrac{42}{70}$ &1,%
Michel Chasles prépare un cocktail dans une carafe de $\Capa{2}$ en mélangeant $\dfrac{3}{5}\,\text{L}$ de jus de raisin et $\dfrac{6}{5}\,\text{L}$ de jus de pomme. Alors \ldots & Michel Chasles a rempli la carafe. & Michel Chasles peut verser $\dfrac{1}{5}\,\text{L}$ de jus de cassis pour remplir la carafe. & Michel Chasles a versé $\Capa{1.8}$ de jus dans la carafe. &2%3
}
\normalsize{}
\end{frame}

\begin{frame}
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Une fraction égale à $\dfrac{4}{5}$ est \ldots \newline & $\dfrac{5}{6}$ & \cellcolor{cyan!20} $\dfrac{80}{100}$ & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{12}{15}$ &2,%3
Une fraction simplifiée de $\dfrac{21}{35}$ est \ldots \newline & $\dfrac{3}{5}$ & $\dfrac{2}{3}$ & $\dfrac{42}{70}$ &1,%
Michel Chasles prépare un cocktail dans une carafe de $\Capa{2}$ en mélangeant $\dfrac{3}{5}\,\text{L}$ de jus de raisin et $\dfrac{6}{5}\,\text{L}$ de jus de pomme. Alors \ldots & Michel Chasles a rempli la carafe. & Michel Chasles peut verser $\dfrac{1}{5}\,\text{L}$ de jus de cassis pour remplir la carafe. & Michel Chasles a versé $\Capa{1.8}$ de jus dans la carafe. &2%3
}
\normalsize{}
\end{frame}

\begin{frame}
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Une fraction égale à $\dfrac{4}{5}$ est \ldots \newline & $\dfrac{5}{6}$ & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{80}{100}$ & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{12}{15}$ &2,%3
Une fraction simplifiée de $\dfrac{21}{35}$ est \ldots \newline & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{3}{5}$ & $\dfrac{2}{3}$ & $\dfrac{42}{70}$ &1,%
Michel Chasles prépare un cocktail dans une carafe de $\Capa{2}$ en mélangeant $\dfrac{3}{5}\,\text{L}$ de jus de raisin et $\dfrac{6}{5}\,\text{L}$ de jus de pomme. Alors \ldots & Michel Chasles a rempli la carafe. & Michel Chasles peut verser $\dfrac{1}{5}\,\text{L}$ de jus de cassis pour remplir la carafe. & Michel Chasles a versé $\Capa{1.8}$ de jus dans la carafe. &2%3
}
\normalsize{}
\end{frame}

\begin{frame}
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Une fraction égale à $\dfrac{4}{5}$ est \ldots \newline & $\dfrac{5}{6}$ & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{80}{100}$ & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{12}{15}$ &2,%3
Une fraction simplifiée de $\dfrac{21}{35}$ est \ldots \newline & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{3}{5}$ & $\dfrac{2}{3}$ & $\dfrac{42}{70}$ &1,%
Michel Chasles prépare un cocktail dans une carafe de $\Capa{2}$ en mélangeant $\dfrac{3}{5}\,\text{L}$ de jus de raisin et $\dfrac{6}{5}\,\text{L}$ de jus de pomme. Alors \ldots & Michel Chasles a rempli la carafe. & \cellcolor{cyan!20}Michel Chasles peut verser $\dfrac{1}{5}\,\text{L}$ de jus de cassis pour remplir la carafe. & \cellcolor{cyan!20}Michel Chasles a versé $\Capa{1.8}$ de jus dans la carafe. &2%3
}
\normalsize{}
\end{frame}

\begin{frame}
\QCM[Depart=4, Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
$\dfrac{1}{5}+\dfrac{3}{10}=\ldots$ \newline & $\dfrac{5}{10}$ & $\dfrac{4}{15}$ & $\dfrac{1}{2}$ &1,%3
$\dfrac{1}{8}-\dfrac{5}{6}=\ldots$ \newline & $-\dfrac{4}{2}$ & $-\dfrac{17}{24}$ & $\dfrac{34}{48}$ & 2%
}
\end{frame}

\begin{frame}
\QCM[Depart=4, Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
$\dfrac{1}{5}+\dfrac{3}{10}=\ldots$ \newline & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{5}{10}$ & $\dfrac{4}{15}$ & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{1}{2}$ &1,%3
$\dfrac{1}{8}-\dfrac{5}{6}=\ldots$ \newline & $-\dfrac{4}{2}$ & $-\dfrac{17}{24}$ & $\dfrac{34}{48}$ & 2%
}
\end{frame}

\begin{frame}
\QCM[Depart=4, Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
$\dfrac{1}{5}+\dfrac{3}{10}=\ldots$ \newline & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{5}{10}$ & $\dfrac{4}{15}$ & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{1}{2}$ &1,%3
$\dfrac{1}{8}-\dfrac{5}{6}=\ldots$ \newline & $-\dfrac{4}{2}$ & \cellcolor{cyan!20}$-\dfrac{17}{24}$ & $\dfrac{34}{48}$ & 2%
}
\end{frame}

\section{Multiplier deux fractions} 
\begin{frame}
	\frametitle{I - Multiplier deux fractions}\pause
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \directlua{tex.print(chap)}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Pour multiplier deux fractions entre elles, on multiplie les numérateurs entre eux et les dénominateurs entre eux.
\end{tcolorbox} \pause

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	$A=\dfrac{5}{6}\times \left(-\dfrac{5}{7}\right)$ \pause
	\begin{flalign*}
		A&=\dfrac{5\times (-5)}{6 \times 7}&\\
		A&=-\dfrac{25}{42}
	\end{flalign*} \pause
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	$B=17 \times \dfrac{2}{3}$\pause
	\begin{flalign*}
		B&=\dfrac{17}{1}\times \dfrac{2}{3}&\\
		B&=\dfrac{17 \times 2}{3}\\
		B&=\dfrac{34}{3}
	\end{flalign*}
\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \directlua{tex.print(chap)}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	Prendre une fraction d'une quantité revient à multiplier cette fraction par cette quantité.
\end{tcolorbox} \pause

\textbf{\underline{Exemple}}\\
Emilie du Châtelet boit les $\dfrac{3}{4}$ d'une bouteille d'eau d'une contenance de $\Capa{1.5}$. Quelle quantité d'eau a-t-elle bu ? \pause
\begin{flalign*}
	\dfrac{3}{4} \times 1,5&=\dfrac{3}{4} \times \dfrac{1,5}{1}&\\
	&=\dfrac{4,5}{4}\\
	&=1,125
\end{flalign*}
Emilie du Châtelet a donc bu $\Capa{1.125}$.
\end{frame}

\section{Inverse d'un nombre}
\begin{frame}
	\frametitle{II - Inverse d'un nombre} \pause
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \directlua{tex.print(chap)}.\directlua{tex.print(d+1)}}}, coltitle=black]
L'inverse d'un nombre relatif \textbf{\color{red}$a$ non nul} ($\neq 0$) \color{black} est le nombre qui, multiplié par \textbf{\color{red}$a$}, donne 1.
\end{tcolorbox} \pause

\textbf{\underline{Exemple}}\\
$4 \times 0,25=1$ donc $4$ est l'inverse de $0,25$.\\ \pause
Et inversement, $0,25$ est l'inverse de $4$.
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \directlua{tex.print(chap)}.\directlua{tex.print(p+1)}}}, coltitle=black]
L'inverse d'un nombre relatif $a$ \textbf{non nul} est le nombre $\dfrac{1}{a}$.
\end{tcolorbox}
\pause
\textbf{\underline{Exemples}}
\begin{itemize}[label=\textbullet] \vspace{-0.4cm}
\begin{multicols}{2}
	\item L'inverse de $8$ est $\dfrac{1}{8}$. \pause
	\item L'inverse de $-13$ est $-\dfrac{1}{13}$.
\end{multicols}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{tcolorbox}[colframe=SteelBlue!50, colback=SteelBlue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Démonstration \directlua{tex.print(chap)}.\directlua{tex.print(t)} : Propriété \directlua{tex.print(chap)}.\directlua{tex.print(p+1)}}}, coltitle=black]
	Soient $a$ un nombre relatif différent de 0, on a :
	\begin{flalign*}
		a \times \dfrac{1}{a}&=\dfrac{a \times 1}{a}&\\
		&=\dfrac{a}{a}\\
		&=1
	\end{flalign*}
	D'après la définition de l'inverse d'un nombre, l'inverse de $a$ est $\dfrac{1}{a}$
\end{tcolorbox}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \directlua{tex.print(chap)}.\directlua{tex.print(p+2)}}}, coltitle=black]
	$a$ et $b$ désignent deux nombres relatifs \underline{non nuls}. L'inverse de $\dfrac{a}{b}$  est $\dfrac{b}{a}$.
\end{tcolorbox} \pause

\textbf{\underline{Exemples}}
\begin{itemize}[label=\textbullet] \vspace{-0.4cm}
\begin{multicols}{2}
	\item L'inverse de $-\dfrac{5}{9}$ est $-\dfrac{9}{5}$. \pause
	\item L'inverse de $\dfrac{8}{3}$ est $\dfrac{3}{8}$.
\end{multicols}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{tcolorbox}[colframe=SteelBlue!50, colback=SteelBlue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Démonstration \directlua{tex.print(chap)}.\directlua{tex.print(t+1)} : Propriété \directlua{tex.print(chap)}.\directlua{tex.print(p+2)}}}, coltitle=black]
	Soient $a$ et $b$ deux nombres relatifs différents de 0, on a :
	\begin{flalign*}
		\dfrac{a}{b} \times \dfrac{b}{a}&=\dfrac{\cancel{a} \times \cancel{b}}{\cancel{b} \times \cancel{a}}&\\
		&=1
		\end{flalign*}
	D'après la définition de l'inverse d'un nombre, l'inverse de $\dfrac{a}{b}$ est $\dfrac{b}{a}$
\end{tcolorbox}
\end{frame}

\section{Diviser deux fractions}
\begin{frame}
\frametitle{III - Diviser deux fractions} \pause

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \directlua{tex.print(chap)}.\directlua{tex.print(p+3)}}}, coltitle=black]
	Diviser deux fractions entre elles revient à multiplier la première par l'inverse de la deuxième.
\end{tcolorbox} \pause

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
		$A=\dfrac{-\dfrac{7}{2}} {\dfrac{5}{9}}$ \pause
	\begin{flalign*}
		A&=-\dfrac{7}{2} \times \dfrac{9}{5}&\\
		A&=-\dfrac{63}{10}
	\end{flalign*}
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm} \pause
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
		$B=\dfrac{5}{2} : \dfrac{4}{3}$ \pause
	\begin{flalign*}
		B&=\dfrac{5}{2} \times \dfrac{3}{4}&\\
		B&=\dfrac{15}{8}
	\end{flalign*}
\end{minipage}
\end{frame}

\section{Bilan}
\begin{frame}
	\frametitle{IV - Bilan}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
$\dfrac{3}{5} \times \dfrac{7}{2} =\ldots$ \newline& $\dfrac{10}{5}$ & $\dfrac{3}{2}$ & $\dfrac{21}{10}$ &3,%
$-\dfrac{5}{3} \times \dfrac{9}{7} =\ldots$ \newline& $\dfrac{15}{7}$ & $-\dfrac{15}{7}$ & $-\dfrac{45}{28}$ &2,%
$-\dfrac{6}{5} \times 3 =\ldots$ \newline&  $-\dfrac{18}{15}$ & $-\dfrac{18}{5}$ & $-\dfrac{15}{6}$ &2,%
L'inverse de $\dfrac{11}{7}$ est \ldots \newline& $\dfrac{7}{11}$ & $-\dfrac{11}{7}$ & $-\dfrac{7}{11}$ &1,%
$\dfrac{3}{7} : \left(-\dfrac{5}{2}\right) =\ldots$ \newline& $\dfrac{3}{7} \times \dfrac{5}{-2}$ & $-\dfrac{7}{3} \times \dfrac{2}{5}$ & $\dfrac{3}{7} \times \dfrac{2}{-5}$ &3%
}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{IV - Bilan}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
$\dfrac{3}{5} \times \dfrac{7}{2} =\ldots$ \newline& $\dfrac{10}{5}$ & $\dfrac{3}{2}$ & \cellcolor{cyan!20} $\dfrac{21}{10}$ &3,%
$-\dfrac{5}{3} \times \dfrac{9}{7} =\ldots$ \newline& $\dfrac{15}{7}$ & $-\dfrac{15}{7}$ & $-\dfrac{45}{28}$ &2,%
$-\dfrac{6}{5} \times 3 =\ldots$ \newline&  $-\dfrac{18}{15}$ & $-\dfrac{18}{5}$ & $-\dfrac{15}{6}$ &2,%
L'inverse de $\dfrac{11}{7}$ est \ldots \newline& $\dfrac{7}{11}$ & $-\dfrac{11}{7}$ & $-\dfrac{7}{11}$ &1,%
$\dfrac{3}{7} : \left(-\dfrac{5}{2}\right) =\ldots$ \newline& $\dfrac{3}{7} \times \dfrac{5}{-2}$ & $-\dfrac{7}{3} \times \dfrac{2}{5}$ & $\dfrac{3}{7} \times \dfrac{2}{-5}$ &3%
}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{IV - Bilan}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
$\dfrac{3}{5} \times \dfrac{7}{2} =\ldots$ \newline& $\dfrac{10}{5}$ & $\dfrac{3}{2}$ & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{21}{10}$ &3,%
$-\dfrac{5}{3} \times \dfrac{9}{7} =\ldots$ \newline& $\dfrac{15}{7}$ & \cellcolor{cyan!20}$-\dfrac{15}{7}$ & $-\dfrac{45}{28}$ &2,%
$-\dfrac{6}{5} \times 3 =\ldots$ \newline&  $-\dfrac{18}{15}$ & $-\dfrac{18}{5}$ & $-\dfrac{15}{6}$ &2,%
L'inverse de $\dfrac{11}{7}$ est \ldots \newline& $\dfrac{7}{11}$ & $-\dfrac{11}{7}$ & $-\dfrac{7}{11}$ &1,%
$\dfrac{3}{7} : \left(-\dfrac{5}{2}\right) =\ldots$ \newline& $\dfrac{3}{7} \times \dfrac{5}{-2}$ & $-\dfrac{7}{3} \times \dfrac{2}{5}$ & $\dfrac{3}{7} \times \dfrac{2}{-5}$ &3%
}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{IV - Bilan}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
$\dfrac{3}{5} \times \dfrac{7}{2} =\ldots$ \newline& $\dfrac{10}{5}$ & $\dfrac{3}{2}$ & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{21}{10}$ &3,%
$-\dfrac{5}{3} \times \dfrac{9}{7} =\ldots$ \newline& $\dfrac{15}{7}$ & \cellcolor{cyan!20}$-\dfrac{15}{7}$ & $-\dfrac{45}{28}$ &2,%
$-\dfrac{6}{5} \times 3 =\ldots$ \newline&  $-\dfrac{18}{15}$ & \cellcolor{cyan!20}$-\dfrac{18}{5}$ & $-\dfrac{15}{6}$ &2,%
L'inverse de $\dfrac{11}{7}$ est \ldots \newline& $\dfrac{7}{11}$ & $-\dfrac{11}{7}$ & $-\dfrac{7}{11}$ &1,%
$\dfrac{3}{7} : \left(-\dfrac{5}{2}\right) =\ldots$ \newline& $\dfrac{3}{7} \times \dfrac{5}{-2}$ & $-\dfrac{7}{3} \times \dfrac{2}{5}$ & $\dfrac{3}{7} \times \dfrac{2}{-5}$ &3%
}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{IV - Bilan}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
$\dfrac{3}{5} \times \dfrac{7}{2} =\ldots$ \newline& $\dfrac{10}{5}$ & $\dfrac{3}{2}$ & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{21}{10}$ &3,%
$-\dfrac{5}{3} \times \dfrac{9}{7} =\ldots$ \newline& $\dfrac{15}{7}$ & \cellcolor{cyan!20}$-\dfrac{15}{7}$ & $-\dfrac{45}{28}$ &2,%
$-\dfrac{6}{5} \times 3 =\ldots$ \newline&  $-\dfrac{18}{15}$ & \cellcolor{cyan!20}$-\dfrac{18}{5}$ & $-\dfrac{15}{6}$ &2,%
L'inverse de $\dfrac{11}{7}$ est \ldots \newline& \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{7}{11}$ & $-\dfrac{11}{7}$ & $-\dfrac{7}{11}$ &1,%
$\dfrac{3}{7} : \left(-\dfrac{5}{2}\right) =\ldots$ \newline& $\dfrac{3}{7} \times \dfrac{5}{-2}$ & $-\dfrac{7}{3} \times \dfrac{2}{5}$ & $\dfrac{3}{7} \times \dfrac{2}{-5}$ &3%
}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{IV - Bilan}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
$\dfrac{3}{5} \times \dfrac{7}{2} =\ldots$ \newline& $\dfrac{10}{5}$ & $\dfrac{3}{2}$ & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{21}{10}$ &3,%
$-\dfrac{5}{3} \times \dfrac{9}{7} =\ldots$ \newline& $\dfrac{15}{7}$ & \cellcolor{cyan!20}$-\dfrac{15}{7}$ & $-\dfrac{45}{28}$ &2,%
$-\dfrac{6}{5} \times 3 =\ldots$ \newline&  $-\dfrac{18}{15}$ & \cellcolor{cyan!20}$-\dfrac{18}{5}$ & $-\dfrac{15}{6}$ &2,%
L'inverse de $\dfrac{11}{7}$ est \ldots \newline& \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{7}{11}$ & $-\dfrac{11}{7}$ & $-\dfrac{7}{11}$ &1,%
$\dfrac{3}{7} : \left(-\dfrac{5}{2}\right) =\ldots$ \newline& $\dfrac{3}{7} \times \dfrac{5}{-2}$ & $-\dfrac{7}{3} \times \dfrac{2}{5}$ & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{3}{7} \times \dfrac{2}{-5}$ &3%
}
\end{frame}

\begin{frame}
\QCM[Depart=6, Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
$\dfrac{4}{7} : \dfrac{2}{5} =\ldots$ \newline& $\dfrac{10}{7}$ & $\dfrac{8}{35}$ & $\dfrac{14}{20}$ &1,%
$-\dfrac{-\dfrac{4,5}{2}}{3} =\ldots$ \newline& $-\dfrac{27}{4}$ & $\dfrac{3}{4}$ & $-\dfrac{3}{4}$ &2%
}
\normalsize{}
\end{frame}

\begin{frame}
\QCM[Depart=6, Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
$\dfrac{4}{7} : \dfrac{2}{5} =\ldots$ \newline& \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{10}{7}$ & $\dfrac{8}{35}$ & $\dfrac{14}{20}$ &1,%
$-\dfrac{-\dfrac{4,5}{2}}{3} =\ldots$ \newline& $-\dfrac{27}{4}$ & $\dfrac{3}{4}$ & $-\dfrac{3}{4}$ &2%
}
\normalsize{}
\end{frame}

\begin{frame}
\QCM[Depart=6, Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
$\dfrac{4}{7} : \dfrac{2}{5} =\ldots$ \newline& \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{10}{7}$ & $\dfrac{8}{35}$ & $\dfrac{14}{20}$ &1,%
$-\dfrac{-\dfrac{4,5}{2}}{3} =\ldots$ \newline& $-\dfrac{27}{4}$ & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{3}{4}$ & $-\dfrac{3}{4}$ &2%
}
\normalsize{}
\end{frame}

\section{Auto-évaluation}
\begin{frame}
	\frametitle{V - Auto-évaluation}

\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{5cm}|>{\color{white}}m{0.5cm}|m{0.5cm}|m{0.5cm}|m{3cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de trouver le résultat d'une multiplication de deux fractions. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I\smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais trouver l'inverse d’un nombre et plus particulièrement d’une fraction. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  \tabularnewline \hline

\end{tabular}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{5cm}|>{\color{white}}m{0.5cm}|m{0.5cm}|m{0.5cm}|m{3cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de trouver le résultat d'une division de deux fractions. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :   \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de faire des calculs faisant intervenir les quatre opérations avec des fractions. & & & &\textbf{\underline{Exercices}} :   \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais résoudre des problèmes faisant intervenir des nombres rationnels. & & & &\textbf{\underline{Exercices}} : \tabularnewline \hline
\end{tabular}
\end{frame}

\end{document}
